Google 推出 Fast Share，一個兼容 iPhone 的 Android 版「AirDrop」！

據 9to5Google 報導，目前 Google 正在開發全新、簡單的跨裝置文件共享工具 Fas t Share ，並給出了更多新的消息以及操作示範。 Fast Share強調無需聯網就能與附近設備共享文件檔案，有點類似於 Apple 的 AirDrop。

據報導，Android 版的 Fast Share 可以用於分享手機端的圖像和其他文件，以及 URL鏈接和文本片段，在沒有網絡連接的情況下可以向就近的設 備進行傳輸，有如 Google 現時已經在 Android 平台上推出的「Files by Google」的強化版。

該功能圖示會出現在系統分享列表中，目前使用 Google 藍色鑽石外形設計的 Nearby 圖標。或者，可以通過前往系統設置 >Google>Fast Share 來啟動共享過程。雖然，Google 一早推出的 Android Beam 就已經能實現類似的功能。不過，由於需要配對的兩款手機都支援 NFC 功能，而且操作上不太方便，所以 Google 已經決定在 Android Q 上淘汰該功能。而在Fast Share 中，兩款手機則是通過藍牙實現配對，然後通過 WiFi 來傳輸文件，跟「Files by Google」的做法類似。

目前， 小米和華為等國產手機廠商都已經提供了類似的服務，例如小米的快傳、華為的 Huawei Share 等，但它們一般都局限於同個品牌的手機。而Google 這次推出的 Fast Share 將支援所有 Android 平台、Chromebook，甚至是 iPhone 等設備。

滿意

放心，要裝app嘅話啲人都係會繼續用Airdrop

真係要內置先得

等睇瘋狂中毒

終於可以Android幫手遍地開花

係好事.
快啲出, 發夢嗰陣 An 機巴絲都可以幫手 Share 野

雙修朋友嘅褔音

長輩圖

files by google呢？
放棄？

Killed by Google..... 等緊你

同android share ?
你send 比我都唔敢接啦
咁撚多毒

idog無得笑人無airdrop了